【發大財】星之子陳易希公司開放網上平台 助學校停課不停學

遇沙士停課 得老師相助續研機械人

校家角智能校園方案行政總裁陳易希亦是大眾熟悉的「星之子」。他憶述，2003年仍是一名初中生，當時埋首於製作機械人，惟遇上「沙士」同樣面對停課，幸而有老師扶助，亦開放實驗室予他，才可繼續研發，奪得國際大獎。

17年過去，受到武漢肺炎疫情影響，全港所有學校停課近兩個月。陳易希表示，新年起疫情嚴峻，「不斷喺度諗做到咩可以幫到社會，睇下自己公司有冇嘢啱」。他們花一個星期時間，將2016年的推出智慧校園網上平台「校家角」升級，期望更多人可受惠。

港人團隊製作 整合多項功能

陳易希指，系統設「校園電視台」，老師可上載拍下的教學片段、工作紙，學生只要登入系統便可瀏覽，做完後便能交功課，校方又能透過即時聊天室回饋。他解釋，系統其中一大特點是，整合了多個程式功能，「不少學校面對資訊混亂情況，如果逐樣逐樣分開做，工作量會上升」。

另外，平台由本地團隊研發，校方、家長遇到任何使用困難，團隊可迅速解答，現時有約100間學校使用，一日訊息量可高達30萬。陳透露，有計劃添置LIVE直播功能。

幼稚園透過程式 照常辦才藝表演比賽

加州天地幼稚園校長文敬群表示，學校使用平台已接近兩年，上年受社會運動影響，亦曾停課兩周，當時老師自製影片，以致學生在家自學。惟其坦言，是次停課時間長，校方很難評核學生的學習進度。她認為，透過平台正正整合校方需要，現時仍可舉行「才藝表演比賽」，同學拍片放上平台比拼；老師亦能拍教學片段，指導同學準備畢業禮。

文認為，同其他類似平台最大分別是，系統無需披露個人電話號碼，但家長、老師能做到「24小時的聯繫」。

響大家研究錢唔錢的時候
特衰政府已經清算手足
HA 清算罷工醫護
外媒記者報道
Rt + like + reply

香港記者報道

仲有政府話手足被捕現場叫名都當呈堂證明在現場
外媒記者報道

仲有國際新聞
做野啦仲諗

Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

叻仔黎

呢隻維撚狗九千幾年吹嘅所謂"機械人"，班文盲廢老藍C9其實知唔知不過係垃圾級玩具？？

撚樣

Push

個UI咁撚支那

支付寶色

校家角Apps 同大學FYP有咩分別

香港第一科網老千

又輕鬆cap水

佢其實有咩咁把炮

成功投機者

但家長、老師能做到「24小時的聯繫」

多撚謝哂

呢條撚樣夠政府養 仲要到處呃呃tumtum

個名好似講緊粗口咁

市面大把洗撚你咩

抄補習社

冇
聽講當年個project都係拎人地成果當係自己野

個會考咁廢靠關係入U嘅學人整呢d野
等同毅進仔話人唔讀書一樣

屌， 一望張圖真係勁支那feel

呢條垃圾識撚寫 app 咩，全部都係呃政府 funding。所有野都極度唔 user friendly，垃撚圾

系統無需披露個人電話號碼，但家長、老師能做到「24小時的聯繫」
咁telegram 都得喇

webct十鳩幾年前已經做到啦，係冇online chat啫

咁煩都煩死